【氣象】（2018年5月中旬）高空反氣旋會為本港帶來天晴炎熱的天氣，間中有驟雨

氣象討論：2018年5月中旬
此帖文討論期：2018年5月11日至20日
【註】 氣象討論帖一般逢每月1日、11日及21日發出新帖文。 當新帖文發出後，或有颱風追擊帖發出，原有的氣象討論帖會隨即停用。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤參考網頁
◆ 實時天氣照片：
◆ 天氣雷達圖像：
◆ 機場天氣預報：
◆ 認識天氣現象：
◆ 各類天氣術語：
◆ 各類警告定義：
◆ 短期氣候預測：
◆ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／相對濕度／海平面氣壓

▲ 風向及風速／陣風／能見度

▲ 珠江口陣風及閃電定位／天氣雷達

▲ 地面天氣圖

▲ 衛星雲圖

▲ 熱帶系統

馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-現任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
夏天冬天夏天(#45439)-居於佐敦有一定氣象知識但擁有異常體感經常發表與氣溫相關煩膠言論的奇怪會員。
逝去的不回來-夏天冬天夏天的新AC，體感異常得難以理解及溝通。曾用風筒吹熱溫度計騙稱開暖風機求存在感的無聊人
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向的高質會員
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號戒備/注意/留意訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chan ho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

炎熱

大家留意番#2有更新

Dllm

Normal la, it is summer now

97W -TCFA

道地檸檬綠茶特約:颱風繼續吹

此項目會介紹西北太平洋未來兩個的熱帶氣旋名字
如要查詢本post的熱帶氣旋名字,請到#1細看.

1. 杰拉華 Jelawat (馬來西亞)
意思: 又名蘇丹魚，屬於淡水鯉魚類，常見於大河流裏，味道可口，廣受食家歡迎。
圖片:

2. 馬力斯 Maliksi (菲律賓)
意思: 快速
圖片:

注意: 圖片可能與意思無關

黎緊日日31,2度

97w升格07W

尋日預今日23-27度

sosad

04W 好弱

暴雨快啲嚟

岩岩先睇到自己打錯野

仿如盛夏

打風未 好撚熱

最快都6月先有啦

今日好熱.

有幾日熱

熱足一個星期，今年盛夏早左開始

酷熱天氣警告
香港天文台在上午11時45分發出酷熱天氣警告。天文台預料今日本港天氣酷熱，市民應提高警惕，以防中暑。

在戶外工作或活動的人士，應多喝水和不要過度勞累。於感覺不適時，應盡快到陰涼的地方休息。

在沒有空調設備室內的人士，應盡量打開窗戶以保持空氣流通。

避免長時間在陽光下曝曬，以免受太陽紫外線曬傷。應穿上鬆身衣服以及配戴適當帽子和能阻隔紫外線的太陽眼鏡。

泳客或在戶外遊玩的人士應重複塗抹防曬系數15或以上的太陽油。

請關注長者或慢性病患者的健康狀況。如認識他們，請間中致電或探訪他們，看看是否需要提供幫助。

以上天氣稿由天文台於2018年05月15日11時45分發出

由5月熱至到10月尾,熱足半年

其實各區普遍比昨日低溫

多雲咗

熱死

又黎亞丁灣氣旋

今年連黃雨都未掛過

喺亞丁灣增強?
唔撚係掛

真係全球暖化，SST大幅上升，到時大英帝國久唔久就有溫帶氣旋，巴打都可以追下風

亞丁灣同波斯灣個海溫隨時高過人體溫度，問題係乾到tc即死既程度

要下星期先有雨落

高過人體溫度
死海都未必得

果到sst試過39，40度

前兩日炒完 今日又出

岩岩升至32.8

笑死人咩

做乜鳩

？？

熱到個人好燥

咁快落酷熱警告

最新九天

日日同陽光玩遊戲

發哥.jpg

LM等睇異常炎熱及少雨的五月

想問伊甸園合長來緊幾日會唔會都有類似情況發生

同陽光玩煤氣

記得前一兩年有巴絲問過1963點樣可以5月大旱，而家算係親身體驗到

我覺得可以唔洗日日都又落又掛又落又掛

舊年好似冇咁快連續幾日33度

交合做嘢唔駛你教

晏就熱，毒自在家開左冷氣

上年熱夜多酷熱唔太多，今年可能調返轉

今年會唔會比上年多雨啲

咁應該要瘋狂打風先得

出酷警有指標，唔係亂出亂收。

命名為sagar，係有史以黎第一個於亞丁灣命名既風暴

仲預上到STS

或者林X賢將來出新戲，叫《亞丁灣風暴》（Sagar）

咁快熱夜

Min27.7，未達熱夜標準。通常五月出現熱夜都係西南風加多雲，並唔係副高天好天下，後者熱夜suppose六月打後先有 不過唔排除之後幾日可能有機會好天都熱夜

台北37.4

想開眼？

個天就算落雨好似落一陣就停雨
好古怪
去行山成個水塘啲水乾哂 好似乾旱

咁熱去行山

華南面臨旱情？

日日都32 33度
6月都唔落雨就真係旱災啦

呢啲係七八月典型天氣

好熱，但屋企又唔開得冷氣，老豆早一兩個禮拜27 28度仲著住件風褸

見到你開嘅post啦， 都唔明點解你咁大個人仲要比父母控制開唔開冷氣，自己都有俾家用就自己開啦

最慘連遙控都俾屋企人收埋

今年第一日熱夜

而家到日出都唔跌穿28.0基本上就係

熱到放假都唔想出街

穿左28

之前去架 已經乾哂

未熱夜

唔計

5月似7月

大旱mode

上年五月最高溫好似31度

點解熱到咁
五月中已經咁熱…
有無機會40度

熱夜定義：日最低氣溫 ≥ 28.0度

其實本身呢個term都有啲誤導，舉例嚟講，晚間氣溫可能一直都 ≥ 28.0度，但假如日頭有一場雨令氣溫一度降至 ≤ 27.9 度，咁嗰日都唔係「熱夜」

咁好似唔用熱夜呢個term比較好

叫「炎熱」日數都係唔make sense，本身已經有個酷熱日數 ，根本就只係應該count夜晚無日照時段，say define 1800-0600 唔低過28.0℃

聽朝有機會得27度，個天好清搵舊雲都冇，應該唔會熱夜

咁呢個case唔算好常見，除非大雨，好多時日頭落雨都係落到29或30度

今晚唔會跌到落去
終於有熱夜

喺香港可以嘅，但高緯度地區嘅夏天夜晚可以好短，只能夠講日最低氣溫 ≥ 某個數係國際常用定義熱夜嘅方法

今日一行出街就已經成頭汗

睇緊明珠台播明日之後
其實有冇可能真係好似電影咁係北極有颱風南下

溫氣南下有既，但後果好難去到永久改變全球氣候，最多似16寒潮咁冷空氣可以去到好南一段時間

但係如果全球繼續升溫嘅話
呢啲極端天氣咪有可能發生得更加頻密？

maybe

變暖其中一樣好似會影響jet stream, last得耐咗變extreme weather

16寒潮（或者其實呢兩年北美），都有jet stream不正常扭曲導致北極冷空氣大幅度南下

27.8

星期三 34度

5月就已經34度

7,8月應該去到36度

40度走唔甩

唔使颱風下沉都差唔多35度

想問,今年副睪咁早就食春藥,咁南海能量咪偏高,今年風季有機精彩過舊年或差唔多?
天文台預測2018年最多8個

副高唔東退，水滾都無用。

呢幾日熱到咁都仲未高過月頭既33.5度

啱啱破左 今日已經round off34度

反氣旋勁到幾乎萬里無雲，今日完全係暴曬

1510，總部34.1度

今年真係好似1963年

睇下黎緊幾日可以衝到幾高啦 目前歷史第七既水平

呢幾日都係朝早有雲 到兩三點雲散晒就一躍33-34度

要破35.5有啲難

1963包辦半個榜

落返33.3

過埋呢幾日2018都可以係呢個榜佔重要地位

過埋下年2019都會進佔前列